<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Haopeng&#39;s Blog</title>
  
  
  <link href="https://hpzhang.top/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://hpzhang.top/"/>
  <updated>2023-04-02T11:28:57.223Z</updated>
  <id>https://hpzhang.top/</id>
  
  <author>
    <name>张三</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>从法西斯主义手中保卫生活</title>
    <link href="https://hpzhang.top/2023/04/02/article7/"/>
    <id>https://hpzhang.top/2023/04/02/article7/</id>
    <published>2023-04-02T11:25:49.181Z</published>
    <updated>2023-04-02T11:28:57.223Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  公开的法西斯主义被消灭已有近80年。对现代人来说，“法西斯“这个词已然退化为一个用于一般化政治攻讦的贬义词，而失去任何具体的含义。</p><p>  但与此同时，法西斯主义并没有真正死亡。与过去公开的阵营对抗不同，今天的法西斯主义以匿名的方式渗入到我们的日常生活中，以“习惯”的形式侵蚀我们的生活和我们的道德。</p><p>  在这种隐秘的侵蚀下，我们变得冷漠而残忍，以他人的痛苦为乐，在其中汲取虚幻的优越感。我们沉醉于空洞的宏大叙事，用想象的集体胜利掩盖对自身命运的无力与绝望。我们为仇恨言论所吸引，自以为能在丛林竞争中获得优胜，而对“自由”、“民主”、“平等”、“正义”这些保卫自身的价值嗤之以鼻。</p><p>  社会的撕裂、对未来的绝望、道德的沦丧，我相信这已经是我们这一代人的共同体验，无论你抱持何种意识形态。</p><p>  但还没有到投降的时候。现代的反法西斯斗争，将是一切人反对一切人的战争——不是对他人，而是对自己。为了从法西斯主义手中保卫我们的生活，我们必须要向自己宣战。</p><p>  我们要战胜被结构性鼓励的懒惰。要超越容易获得的资讯、观点与知识，去主动地建立反思性的认知方式，以独立、自由的人的姿态面对社会。</p><p>  我们要超越宣传、惯习与偏见，去认识具体的人，开放地面对每一个群体,从而体会到这个事实：人与人的共性远超过被夸大的异质性。</p><p>  我们要保持心灵的开放，保持改变自身的能力，让求真意志超越无益的自尊用真实的尊严保护自身的完整。</p><p>  最重要的是，要允许自己保持无力。在强制性的权力面前，个体无力掌控自身命运。这的确是绝望的情境。一种选择是将自己的大脑改造成强权的形状，以营造狐假虎威式的权力感。而我宁愿保持自身的无力，暴露在绝望的处境中以保卫更重要的东西——我的道德、我的良知。</p><p>  同学们，行动起来，保卫自己，保卫社会，保卫生活。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;  公开的法西斯主义被消灭已有近80年。对现代人来说，“法西斯“这个词已然退化为一个用于一般化政治攻讦的贬义词，而失去任何具体的含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  但与此同时，法西斯主义并没有真正死亡。与过去公开的阵营对抗不同，今天的法西斯主义以匿名的方式渗入到我们的日常生活中，以“</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>前人所言，后人之鉴</title>
    <link href="https://hpzhang.top/2023/04/02/article6/"/>
    <id>https://hpzhang.top/2023/04/02/article6/</id>
    <published>2023-04-02T10:50:05.057Z</published>
    <updated>2023-04-02T11:22:04.789Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="鲁迅《狂人日记》">鲁迅《狂人日记》</h4><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="code"><pre><span class="line">如果动物光吃不胖，那它肚子里一定有了寄生虫。如果百姓勤劳而不能致富，那社会一定有了吸血鬼。</span><br></pre></td></tr></table></figure><h4 id="林语堂">林语堂</h4><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="code"><pre><span class="line">有一类人身处社会最底层，权利时时刻刻受着侵害，却有统治阶级思想，处处为统治阶级辩护，在动物界能找到这么弱智的东西几乎不可能。</span><br></pre></td></tr></table></figure><h4 id="季羡林">季羡林</h4><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="code"><pre><span class="line">这辈子也没见过一个坏人变好过。以为只要忍气吞声俯首贴耳，坏人就会放过你，这根本不可能，坏人之坏，在于他们残忍冷酷，得寸进尺。你的泪水与顺从，只会激发他更加嚣张的邪恶心理。</span><br></pre></td></tr></table></figure><h4 id="习仲勋">习仲勋</h4><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="code"><pre><span class="line">我们面前摆着两条路，一条是走法治的道路，这是现代政府管理社会的最好方式，也是我们走出困境、走向明天的最佳选择。另一条就是恢复和继续走“全能政府”即“人治”的老路，靠一位伟大领袖发号施令，用计划经济甚至专营的办法去解决经济领域层层盘剥的问题，靠学习领导人讲话或思想政治工作和道德教育去解决以权谋私、腐败堕落的问题，用加强纪律去解决思想、理论、文化界的是非问题，如果还是这样，小平同志就是活一百岁也解决不了我们的体制转变。</span><br></pre></td></tr></table></figure><h4 id="George-Orwell-Homage-to-Catalonia">George Orwell, Homage to Catalonia</h4><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="code"><pre><span class="line">All the war-propaganda, all the screaming and lies and hatred, comes invariably from people <span class="built_in">who</span> are not fighting.</span><br></pre></td></tr></table></figure>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h4 id=&quot;鲁迅《狂人日记》&quot;&gt;鲁迅《狂人日记》&lt;/h4&gt;
&lt;figure class=&quot;highlight bash&quot;&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;如果动物光吃不胖，那它肚子里一定有了寄生虫。如果百</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>美国不承认中国是发展中国家对中国的影响</title>
    <link href="https://hpzhang.top/2023/04/02/article5/"/>
    <id>https://hpzhang.top/2023/04/02/article5/</id>
    <published>2023-04-02T10:16:08.751Z</published>
    <updated>2023-04-02T10:39:54.220Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>一、不享受“普惠制待遇”，相比较越南等东南亚企业，出口产品竞争力失</strong><br><strong>去优势，同时对出口创汇和就业造成损害。</strong><br><strong>二、中国提供出口补贴门槛变窄，从2%降至1%；中国很多民企，比如比</strong><br><strong>亚迪这类吃补贴的，出口将会大受影响，直接影响就业。</strong><br><strong>三、在温室气体排放方面要求更高。温室气体排放主要是国企，以后中国</strong><br><strong>国企被限制出口、投资和国际合作。</strong><br><strong>四、也是伤害最大的，失去发达国家及国际组织的经济援助和低息贷款等。国际组织的贷款和经济援助，以前据我所知都是有专门渠道的专项资金，比如贷款修机场，学校等这类基础设施，那个渠道是被贷款方（国际组织）监管的，不可能被挪用，以后没有了，只能靠中央调拨，这个调拨的钱资金去向不透明不到位，以后基础设施没人维护将是常态。</strong><br><strong>总结：前三条分别对应：外资，民企，国企，打击面是全方位，一网打尽，第四条最可悲，之前外国贷款主要都是投资那些高成本没什么收益的公益民生设施，现在没了。且不说，这里不只有贷款，还有技术援助，比如一些基本的疫苗中国都无法生产，以后都没了。</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、不享受“普惠制待遇”，相比较越南等东南亚企业，出口产品竞争力失&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;去优势，同时对出口创汇和就业造成损害。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;二、中国提供出口补贴门槛变窄，从2%降至1%；中国很多民企，比如比</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>年收24万亿，中国政府的钱从哪里来？</title>
    <link href="https://hpzhang.top/2023/03/26/article4/"/>
    <id>https://hpzhang.top/2023/03/26/article4/</id>
    <published>2023-03-26T09:11:05.186Z</published>
    <updated>2023-04-02T08:04:53.380Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<img src="https://s2.loli.net/2023/04/02/VHOm7ugn9UyMCoz.png" alt="中国税收来源" width="600" height="1200"><p>  两会期间，有官员表示简单提高个人所得税起征点是不公平，然而对于中国人一生要缴纳的税款来说，工资税那点钱根本不值一提。近20年来，个税占总税收的比例仅在6%左右，最高不过7.3%，而中国财政收入的绝大部分是由看不见的税收和各种行政收费构成。</p><p>  自1994年税制改革以来，与GDP的飞速增长相对应的是，中国政府的财政收入也以前所未有的速度在膨胀，且增长速度远超GDP增速。1994年至2014年，中国财政收入从5218亿增至14037亿，年均增长17.9%，而同期GDP名义年均增长率为13.7%。历次减税措施都并未对政府收入产生实质影响，2004年农业税试点取消之前，其在税收中仅仅占比2%，2011年个税起征点提至3500元后，次年税收虽减少230亿，但2013年很快又比上年增长了710亿。</p><p>  更何况按照国际通行的政府收入口径，中国政府的收入远不止公共财政预算。根据IMF定义，政府收入应包括强制征收的税收、社保缴款和其他所有增加政府净值的收入，按此标准，2014年财政决算表中的中国政府总收入达到24.3万亿人民币，占GDP比例达38.2%，而官方口径在扣除土地出让金和住房公积金部分后，声称中国宏观税负仅有30.1%，甚至称其远低于发达国家。</p><p>  然而根据OECD的数据显示，2014年美国、英国、日本的政府收入占GDP比例分别为26%、32.6%和30.3%，中国38.2%的比例已经接近欧洲福利国家40%的水平。而在具体收入来源中，与发达国家个人所得税占主体收入来源的情况相比，中国则完全相反，7成以上税收来自以增值税为代表的间接税，此税种最大的特征便是可通过隐藏在价格里最终转嫁给消费者，而消费者并不知道自己无形中承担了比工资税高出数十倍的税收负担。</p><p>  在中国，一件进口化妆品的价格中要包括高达50%的关税、30%的消费税和17%的增值税。无处不在的增值税甚至在治病救人的药品中也不例外，对药物免征或少征增值税是国际通行做法，而中国对药品统一按照税率最高档征收17%的增值税，进口药品还要加收3-6%的关税。即便在发明增值税且极度依赖间接税的法国，其对商品和服务加收的间接税占税收比例也不超过40%，而在中国，这一比例为74%。</p><img src="https://s2.loli.net/2023/04/02/rlQXsh9RtZcK6dW.png" alt="繁多的政府性基金" width="500" height="800"><p>  更加具有中国特色的是，除去土地出让金的卖地收入，光是列入财政部预算范围的各项政府性基金收入就高达1.36万亿。原本与公共服务相关的支出应统一由公共预算承担，但中国却对路灯道路一类的市政服务都要额外加收行政经费。2014年通过水电附加费征收的各项政府性基金总额就不下1200亿，然而要知道，在全国至少500项政府性基金中，只有40余项被纳入预算管理，有名目可查，其他被各地部门截留的行政收费去向根本无从知晓。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;img src=&quot;https://s2.loli.net/2023/04/02/VHOm7ugn9UyMCoz.png&quot; alt=&quot;中国税收来源&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;1200&quot;&gt;
&lt;p&gt;  两会期间，有官员表示简单提高个人所得税起征点是不公平，然而对于中国</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>托克维尔评查理十世</title>
    <link href="https://hpzhang.top/2023/03/22/article3/"/>
    <id>https://hpzhang.top/2023/03/22/article3/</id>
    <published>2023-03-22T11:56:51.788Z</published>
    <updated>2023-03-22T13:52:24.833Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>“我们在历史中见过不少领导人，他的知识结构，文化水平，政治判断力和价值选择，会停留在青少年时期的某一阶段。然后不管他活多久，也不管世上发生多少变化，他都表现为某一时刻僵尸。如果有某个机缘，让他登上大位，他一定会从他智力，知识发展过程中停止的那个时刻去寻找资源，构造他的政治理念，价值选择和治国方略。这种人的性格一般都执拗，偏执，并且愚蠢地自信，愚而自用，以为他捍卫了某种价值，能开辟国家发展的新方向。其实，他们往往穿着古代的戏装，却在现代舞台上表演，像坟墓中的幽灵突然出现在光天化日之下，人人都知道他是幽灵，他却以为自己是真神。但是，他选择的理念，推行的政策，无一不是发霉的旧货。”</strong></p><p><img src="https://cdn.hk01.com/di/media/images/dw/20200416/327548217514397696.png/zHflEEr4Id3H0fTaYXMGq2_Y4CZMEH23fI8TPnyPEz4?v=w1920" alt="托克维尔"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我们在历史中见过不少领导人，他的知识结构，文化水平，政治判断力和价值选择，会停留在青少年时期的某一阶段。然后不管他活多久，也不管世上发生多少变化，他都表现为某一时刻僵尸。如果有某个机缘，让他登上大位，他一定会从他智力，知识发展过程中停止的那个时刻去寻找资源</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>网络游戏防沉迷</title>
    <link href="https://hpzhang.top/2022/04/26/article2/"/>
    <id>https://hpzhang.top/2022/04/26/article2/</id>
    <published>2022-04-26T07:03:28.020Z</published>
    <updated>2023-04-02T07:46:49.025Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1>网络游戏防沉迷</h1><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;从2019年11月，国家新闻出版署印发《关于防止未成年人沉迷网络游戏的通知》，到经过两会搜集意见重新拟定新的规定，即2021年国家新闻出版署下发的《关于进一步严格管理切实防止未成年人沉迷网络游戏的通知》，其对未成年人游玩网络游戏的时间进行了严格的限制，可称为史上最严。就我个人来说，我的观点是其并不能防止未成年人沉迷游戏。<br></p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;首先，对于未成年人而言，正如政协委员王学坤的看法，他表示，《通知》的出台尚未从根本上改变未成年人沉迷网络游戏的现象。在他看来，这条规定中的网络游戏企业是针对某一单个网络游戏企业规定的。但未成年人玩家可以通过玩多个游戏来规避防沉迷。同时所谓，上有政策下有对策，防沉迷拦住的大多还是较为自觉和自制的未成年人。现下，绕过防沉迷的方法也较多，甚至有专门的黑产在做这类事。另一反面，现在的《通知》限制的主要的国内平台游戏和网络游戏，但很明了的事，游戏平台不止国内，游戏不止网游。的确，我们可以一步步再加强限制，但难道单机游戏也能禁掉吗？禁掉“张三”再来“李四”“王五”…，难道一路禁到底吗？对于部分缺少自制力的未成年人来说，设置防沉迷并不能阻止他们玩游戏，只是转了游戏换了平台；对于有着自制能力和有家长限制的未成年人来说，只是少了一种娱乐方法，但转换其他娱乐方式还是用功学习就不得而知。所压抑，所释放，靠家长“被动隔离”游戏而“保”上名校的学生，在游戏面前是最为脆弱的，失去了家长的外界干预后，没有任何“对抗”游戏的经验和自制力，很容易成为“网瘾少年”。<br></p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对于家长而言，是否有必要妖魔化一切所谓阻止孩子学习的事物，从所谓暴力动画片，我亲眼见证了一系列优秀国产动画的逝去，如今动画的低幼化程度令人瞠目，到如今妖魔化游戏。一个年代有一个年代的背锅侠，它是武侠小说、是香港电影、是偶像、是早恋，如今它是游戏，以后它会是赵戏、王戏。它可以掩盖家庭教育的失败、学校教育的失败、社会教育的失败。可我们的家长是否反思我的孩子为什么会沉迷与这些东西？断绝了这一切的一切，学生们就会去学习吗？游戏并不可怕，一个不知道什么时候能玩，什么时候不能玩的学生，才真的可怕。至于家长怎么培养这个能力，就是家长的问题了，而不是游戏的问题了。<br></p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对于游戏厂商来说，防沉迷措施的出台，一方面短时间内势必会导致其用户人数及营收的下降；另一方面政策要求筛选未成年人玩家，这必然会导致监管难度，以及需要会向用户索要更多的个人信息。诸多游戏厂商获得包括身份证、人脸等隐私信息，对用户而言这是安全的吗？难道不是另一种形式的信息剥夺和滥用。一直以来，我们似乎看到许多未成年人偷偷氪金，家长要求厂商退款的新闻，但实际上这也只是个别玩家，厂商的绝大部分收益都是来自成年玩家，从长远来看，游戏开发公司的氪金收入并不会受到太大影响。<br></p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对于学校而言，大部分中小学都是禁止诸多具有娱乐功能的电子设备，网络游戏在学校里是没有生存空间的。当然，学校肯定也是希望学生在家的时间也能隔绝各种娱乐方式，一心投入学习。这时，学校的想法和家长的想法不谋而同，于是他们进行接力，从学校到家庭禁止各种在他们看起来“耽误学习”的娱乐方式，这种隔绝真是简单又暴力。<br></p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对于社会而言，强制约束是否真正有作用？这是值得所有人共同思考的问题。典型的案例就是衡水中学的教育模式，许多衡水学生在上大学后发现中学那些自以为拥有的自律，原来只是学校强约束下的假性自律。没有自驱力的强约束，只不过的形式主义的又一爪牙。另一个案例是2020年日本香川县议会制定的日本第一个“游戏防沉迷条例”，而一年后对防沉迷结果进行了统计，结果在关于游戏成瘾方面的问题中，确认出现成瘾现象的玩家几乎翻倍。换句话说最严苛的防沉迷换来的效果是沉迷人群的增加。就社会环境而言，现在不是防沉迷该不该的问题，而是防沉迷是否符合科学，是否符合正确认知原则并做了充分调研的问题，很遗憾，这个防沉迷措施基本上就是禁止未成年人任何游戏行为。<br></p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;事实上，这样一个有明显缺失的法案，不但无法解决沉迷问题，甚至会增加监管难度，并且让矛盾更加尖锐，是很缺失决策智慧的。身边在大学期间沉迷游戏的，恰恰都是一些他们的父母把游戏当做“妖魔”而隔绝的人，说来真是非常讽刺。这些同学上大学之前活在父母构筑的“温室”之中，并不了解游戏，甚至怀有一些偏见，但是实际上自身却会被游戏吸引，但是成为了父母“温室里的花朵”，根本不会处理自己的欲望。隔离游戏在第一段时间中可能会有效，但是绝对不是长久之计。<br></p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;游戏真的是原罪吗？游戏本身只是载体，它和文学、绘画、音乐、影视等等一样的，作为器具它可以承载好的、被人认同的价值，也可以承载错的，不符合评价体系的价值。在我看来，家长和学校对未成年人的教育中不能缺少对现在被“妖魔化”的包括游戏在内的许多事物的正确认识，以及合理的使用。沉迷与否由人说的算，一个人在成长的过程中应当学会逐渐掌控自己的生活，合理有度的利用各种娱乐方式，做自己意识的主人。在这个成长过程，家长和学校不应该脱卸教育的责任与义务，合理认识合理使用。对于整个社会而言，我们在网络游戏乃至互联网上走得路并没有那么长，那么何妨借鉴下他人之经验。是否能放下紧握的权力，进行世界普遍的游戏分级。这一刀切得并不比很多年前韩国的“灰姑娘法”科学，而事实上，防沉迷和未成年人游戏管控明明有德国（对游戏类型进行甄别，对服务对象的不同进行分类管理）这样的好例子可以学习和借鉴。以管之名为人，以人之名为管，应当分清。<br></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1&gt;网络游戏防沉迷&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;从2019年11月，国家新闻出版署印发《关于防止未成年人沉迷网络游戏的通知》，到经过两会搜集意见重新拟定新的规定，即2021年国家新闻出版署下发</summary>
      
    
    
    
    <category term="热点事件" scheme="https://hpzhang.top/categories/%E7%83%AD%E7%82%B9%E4%BA%8B%E4%BB%B6/"/>
    
    
    <category term="社会议题" scheme="https://hpzhang.top/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E9%A2%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>苏东坡</title>
    <link href="https://hpzhang.top/2022/04/05/article1/"/>
    <id>https://hpzhang.top/2022/04/05/article1/</id>
    <published>2022-04-05T13:03:32.227Z</published>
    <updated>2023-04-02T11:22:10.713Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="苏东坡">苏东坡</h2><h3 id="介绍">介绍</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="code"><pre><span class="line">苏东坡是一个无可救药的乐天派、一个伟大的人道主义者、一个百姓的朋友、一个大文豪、大书法家、创新的画家、造酒试验家、一个工程师、一个憎恨清教徒主义的人、一位瑜伽修行者佛教徒、巨儒政治家、一个皇帝的秘书、酒仙、厚道的法官、一位在政治上专唱反调的人。一个月夜徘徊者、一个诗人、一个小丑。但是这还不足以道出苏东坡的全部……苏东坡比中国其他的诗人更具有多面性天才的丰富感、变化感和幽默感，智能优异，心灵却像天真的小孩——这种混合等于耶稣所谓蛇的智慧加上鸽子的温文。</span><br></pre></td></tr></table></figure><h3 id="《念奴娇-赤壁怀古》">《念奴娇 赤壁怀古》</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="code"><pre><span class="line">大江东去，浪淘尽，千古风流人物。故垒西边，人道是：三国周郎赤壁。乱石穿空，惊涛拍岸，卷起千堆雪。江山如画，一时多少豪杰。</span><br><span class="line">遥想公瑾当年，小乔初嫁了，雄姿英发。羽扇纶巾，谈笑间、樯橹灰飞烟灭。故国神游，多情应笑我，早生华发。人生如梦，一尊还酹江月。</span><br></pre></td></tr></table></figure><h3 id="《水调歌头-明月几时有》">《水调歌头 明月几时有》</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="code"><pre><span class="line">丙辰中秋，欢饮达旦，大醉，作此篇，兼怀子由。</span><br><span class="line">明月几时有？把酒问青天。不知天上宫阙，今夕是何年？我欲乘风归去，又恐琼楼玉宇，高处不胜寒。起舞弄清影，何似在人间？</span><br><span class="line">转朱阁，低绮户，照无眠。不应有恨，何事长向别时圆？人有悲欢离合，月有阴晴圆缺，此事古难全。但愿人长久，千里共婵娟。</span><br></pre></td></tr></table></figure><h3 id="《定风波》">《定风波》</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="code"><pre><span class="line">三月七日，沙湖道中遇雨。雨具先去，同行皆狼狈，余独不觉，已而遂晴，故作此词。</span><br><span class="line">莫听穿林打叶声，何妨吟啸且徐行。竹杖芒鞋轻胜马，谁怕？一蓑烟雨任平生。</span><br><span class="line">料峭春风吹酒醒，微冷，山头斜照却相迎。回首向来萧瑟处，归去，也无风雨也无晴。</span><br></pre></td></tr></table></figure>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;苏东坡&quot;&gt;苏东坡&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;介绍&quot;&gt;介绍&lt;/h3&gt;
&lt;figure class=&quot;highlight bash&quot;&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;苏东坡是一个无可救药的乐天派、</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
